Ette tulli Johan Lyra ja kaibas, et Johan Witkin om oma karjaga tema niidu ädalat söötnu ja ka sõknu ja tema nõud kahjo 4 Rbl. selle niidu söötmise eest.
Johan Witkin wastud, et tema kari ei ole kunagi selle niidu pääle puttunu ja tema ei tija sest ka midagi.
Tunnistaja Michel Harro üttel wälja et tema om mittu kõrd nännu kui Johan Witkin kari om enne ädala niitmist sääl niidu pääl olnu.
Mõistus:
"Et Johan Witkinna piir sinna Johan Lyra piiri ka mitte kokko ei puttu, sis se kaibus tühjas arwadu."
Se mõistus om §773 ja 774 perra kuulutedu ja oppus leht wälja antu.
Pääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees T. Pild [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirj. asemel R. Normann
